---
title: DNS解析
date: 2016-11-20 23:16:07
categories:
tags: TCP/IP
---

#### 什么是DNS解析？
	就是把域名转换为IP地址的一个过程

#### 为什么需要DNS解析？
	以前都是靠 /etc/hosts 文件来解析域名的，每解析一个域名就需要在文件里面添加一条对应记录。后来由于互联网的迅速发展，域名已经数不胜数了。如果这个时候还是一条一条记录的写在/etc/hosts 文件里面的话，那这个文件估计就超级大了。于是就有了DNS解析，由DNS服务器来解析域名。
<!-- more -->

![dns解析](http://oghakfaz6.bkt.clouddn.com/dns%E8%A7%A3%E6%9E%90.png)

__DNS域名解析过程有两种方法：递归解析、迭代解析__

#### 递归解析：
	递归解析就相当于你把这件事情交给第三个人去做，不管他怎么做，反正最后把域名对应的IP地址交给你就是了。而这第三个人就是DNS服务器，这也是我们生活中用的比较多的一种方法。一般用的就是电信的 114.114.114.114

#### 迭代解析：
	迭代解析就是你自己去找。
	全球的根域名服务器一共有13台，你自己去一级一级的找下去，最终找到自己想解析的域名。

---
#### 例子：
解析 www.google.com.（正规来说这后面是还有一个点的，只是一般都省略了）这个域名；我的DNS服务器是电信的114.114.114.114
解析步骤：
    1、我自己的电脑去访问www.google.com的时候，就问114 “你帮我找找www.google.com服务器的IP地址”
    2、然后114就去找到13台根服务器中的一台根服务器，问“你知道www.google.com的IP地址嘛?”，然后根服务器就说：“不知道，但是我知道.com的服务器IP，要不你去问问它？”
    3、接着114就找到.com的服务器问：“你知道www.google.com的IP嘛？”，然后.com服务器就说：“我不知道，但是我知道google.com的服务器IP，要不你去问问它？”
    4、再接着114就找到google.com的服务器问：“你知道www.google.com的IP嘛？”，然后google.com服务器就回答道“知道呀”，然后把IP地址告诉114
    5、历经千辛万苦终于找到了，114就会暂时把这个地址缓存一段时间，当有人再来问它的时候，它就不用那么辛苦去找了，直接从缓存里面调出来就是了
    6、最后114就把www.google.com的IP地址告诉我了，然后我就去向那个IP地址请求资源去了

#### 总结：
	我去问114，让它给我www.google.com的服务器地址，这样的方法就叫做递归，或者也可以叫做转发吧！
	114去找根服务器，一台台挨着问的这个过程就叫做迭代！


LaoXianYu将会持续更新@Damon
